Elon Musk：人類要變成生化人 否則將被AI淘汰！

「電動車王」Tesla行政總裁Elon Musk在杜拜舉行的世界政府峰會（WGS）上表示，人類需要與機械結合，成為半機械人（cyborgs），否則將遭人工智能（AI）淘汰。

Musk年前曾表示，人類恐怕會變成人工智能的寵物，現今他再發表驚人言論。「在未來，我們可能會看到生物智慧及人工智更緊密結合。」他解釋，這關乎頻寬（bandwidth），即人腦和數碼化之自己的連結速度，尤其在輸出上。

Musk指，電腦每秒可傳輸1萬億位元；但人類主要溝通方法卻是在手機上用手指打字，速度只有每秒10位元。他稱，在人腦中裝入頻寬介面有助人類與AI共生，亦可能解決控制和實用性的問題。

他認為，未來AI將無處不在，並可能威脅人類，使我們變得毫無用處，因此人類有必要和機械融合。Musk警告，估計10年內幾乎所有新車都具自駕功能，司機將於20年內被完全取代。之後，全球12至15%的人類將因AI而失業。

打爛晒AI咪得

我幾時可以變素子

世界根本唔需要咁多勞動力，唔使咁多人做嘢，失業係遲早嘅事。

其他人講我覺得尻嗡
但係由佢把口講出黎，真係好撚驚

全球失業=第二次共產革命or無政府主義上場

遲D咪好似攻殼裡面既人一樣, 全身機械電子化囉

要求唔高，去到艾因個級數就夠

我懷疑Elon musk 已經係

敵基督

Deus ex

去到2047, 香港人又要面對另一個難題，AI開始取代人類既工作。

warhammer

垃圾政府仲話唔夠人做野,人口唔夠多要引入支那人

世界既走勢好明顯自動化

因為佢地唔識用最少人但最高效率做事

係 未來發

北歐已經開始研究推行全民基本收入

未來發達國家都會提供基本收入比國民 問題係點樣同用robot既公司收tax 去分配收入

點解要發明電腦

點解要發明飛機

點解要發明冷氣

點解要........

霍金講我都唔驚
musk講我信

香港有啲人無得返工好似世界沒日咁

一日有共匪係到，一日都冇可能行北歐的制度。

其實真係好正路，人腦有好多限制，AI又唔靈活

霍金一早畀AI取代，部電腦先係主體

Supermacy

人類應該抵抗唔到呢班半人半機械大軍

科技由改善人類生活變成取代人類
因為害怕被取代而要變成半機械人

以現今的AI技術唔係太靈活， 其實[人+AI]結合係比任何單一系統強
可見未來植唔植入電腦可能就係最大階級分別。

咁咪抵抗到囉

但窮人無份，有錢人可以值入超快超先進硬件同系統，世界分野更加大

如果係咁,有少數共匪可以控制軍隊,
又或者matrix咁大班機械人軍隊實際上只有一個 共匪admin有思考,
成個中國應該只剩幾千萬共匪話事，革命軍應該抵抗唔到呢班機械大軍，
只有接受比共匪話你唔夠努力既廢青。

未來只要少數共匪就可以控制機械大軍，
早一點起革命推翻中共建立北歐民主制度，大家睇下
而家美軍都唔係靠人多。而家唔起義，將來幾會更少。

必定會發生 尤其低下階層人

cyborg最快應用係醫療上
斷手斷腳果d裝晒機率鎧

Future Deus ex

軍用科技係比民用早20-30年,
所以而家唔起義推翻佢，將來冇幾會，
未來大量窮人只有從沉默中消失。

屌
Cyborg
同DC賣廣告

如果有錢富二代裝個wikipedia落個腦度, 仲需要讀書咩? 佢起跑線要SET係幼稚園嗎?

將來分階級更明顯! 佢一個半人腦工作效率會係窮人幾倍

係窮港男的没日

唔結合又點賺你錢？

到時唔係供樓係供副body

仲可以靜靜鷄遙控你

老左全身機械化加個半人腦
應該仲可以長命到睇住你班窮人窮多幾代

唔係點解要發明
係你根本阻止唔撚到人類發明新嘢
智慧科技發展嘅必然結果

Tesla is Skynet
Skynet is Tesla

ai長遠係摧毀資本主義
因為資本主義個命脈就係製造消費
ai唔會消費，ai取代勞工=勞動力減少=消費下降
就算學北歐全民基礎收入，筆錢個源頭都係稅收，交稅果班人一定要搵地方賺錢維持平衡，尤其係股東，但因為大量勞工變成靠基礎收入生活，收入唔會增加，變相無能力消費更多俾商人賺錢，所以物價唔會因為ai而減低，反而為左要賺更多而加價，咁做又令基礎收入班人唔夠錢買野，可能又要政府調高基礎收入......再重複多幾次就會出事

唔係話我好想打工，但我覺得全世界七成人口變成蝻蝗會好恐怖

其實人類要做自己想做既野 無任何經濟考慮 負擔 變左為興趣喜好去「工作」效率係最好

一日行資本主義都無可能做到

可唔可以搵我嚟做生化人實驗

基礎收入 一樣可以工作

Raiden

根本就唔應該向AI方向發展

資本主義唔會比AI消滅 人總有慾望 想要更多
所以上面我先話人類應該為興趣工作 有d會做去創業 有d會去讀書再做研究工作 人既價值會提升左

幾年出一次新OS
唔比錢更新就唔支援舊版

講緊被ai取代果班人，一定唔會係少數，社會根本養唔掂

成日話增加勞動力真係好on9
明明自動化係趨勢
仲要引大陸人落黎爭食

Lm

未來會可能有ai稅
使用ai就收稅

人類應該為興趣工作，ok，咁d職位點樣增加到可以消化晒果班被取代勞工？
提供職位俾你果d公司都需要賺錢，需要有市場，但個市場係會飽和，你睇支那谷唔起內需就明白消費無得夾硬黎

咁即係政府帶頭抵制ai
一係又變加價理由

誠哥其實都有投資，話唔定係半生化人

我唔明點解你地會覺得因為ai而失業多出來既廢物人類
會有政府供養

正路來講
個做法一定係資本集團聯合政府
係公立醫療同公共房屋水源呢d地方落手縮短呢班人既壽命
令多餘人口大幅減少

一來節省資源
二來防止太多呢種人而暴動

資本係永遠唔會諗辦法來改善底層既生活

你地太烏托邦了 仲諗住基本收入

第二次文藝復興只會係動畫中出現
現實係底層完全唔會有能力反抗

所以我都話一定會出事
一係資本主義崩潰，一係絕望鄉

佢地應該好嚮往行路上廣州嘅日子

一日有華人賤種都冇可能呀
唔好乜鳩都係共狗問題
政府反映人民

上面根本唔使考慮成本問題
能夠量產氫能車依家最大機會係大陸公司

冇ai好多野都唔方便

都係嗰句
全部電腦機械人做
整出黎d 野比邊個買？機械人買返？

十分認同，呢條友喺我心中仲勁過jobs

如果唔駛做有糧出又唔拘
福利跟得上既話
😷

COD AW

咁咪會進化成共產主義囉，幾好

長期插住條差電線咁咪可以唔使收工

公司賺錢未?

Machine learning愈黎愈成熟
Cloud computing,real time data transfer, iot machine to machine communication....

咁點返工

未來一定係農業同it狗需求最大

停電點算？

好多IT狗都係左抄右抄
所以有部分IT狗一樣拜拜

諗計整backup電/system

唔好啦
香港人無工番會死架

農業咪一樣可以ai做
心理醫生先重要

其實係華人的教育配合唔到華人的特質，
另外共產黨是罪大惡極的，之所以不能實行民主制度是共產黨不讓大多數中國人走向民主接觸文明制度。

其實這是最好的結果，目前共產主義，資本主義都應該不是人類的未來制度。

未來的制度是建立在民主制度的基礎上加入新的本土化經濟主義，例如每一個市鎮自行生產所需的產品。新的金融制度。

人工智能是工具，它不會改變這個角色。

唔一定係全球失業，只要人類走向本土化革命，反而是有更多的出路

AI被人類創造 但人類被AI 淘汰 成件事好恐怖 亦好反智

有道理，咁樣人就可以好勁

變數大個類工應該好難取代, 重複工作就容易取代

其實見到alpha go 變數大唔大已經冇意義

[img]

有錢嘅，下一代個起步點會set到好前。

可能係另一次經濟革命
只有最top既先有工做，普通既就等餓死

如果人類經濟走向本土化革命，一個城市生產大多數所需的產品，咁的話會創造大量職位，大量平民創立自己的公司，雇用大量機械人，生產所需產品，人類再不從事低知識的工作。每個大都市都有自己的金融系統，同貨幣。

到時可能要創造大量教育學位，
教育可能係教你點樣有效地運用知識, 創造各類型的產品，
點樣將知識用係對世界有幫助既地方同發掘自己最有興趣既方面, 畢業就算知識可能植入,思考方式同性格唔可以。

未來會有大量度身訂造的創作同產品。未來人多才多藝會數理化，自己寫歌、填詞、畫畫、寫詩、唱歌等等。

到時全地球大量人冇工作 世界肯定大亂

所以人類有必要推行新的革命，取代共產主義同資本主義。

有意識嘅人工智能
殺曬全世界 科學家
銷毀所有教科書
焚書坑儒
人類末日

諗起功殼機動隊

六叔！

幾時先去到叮噹入面咁

第二次人力解放

Btw光速屌閪不是夢

source

寫歌、唱歌已經可以用ai

只有人寫歌，唱歌先有名氣同意義

如同只有人類玩moba 才有名氣同意義一樣

只有人消費才有意義

如同只有人類玩moba 才有名氣同意義一樣

點解工業革命冇啲咁嘅事？
馬克思仲要predict英國第一個變共產喎

咁盲既都可以插顯示卡啦

用linux

因為現今的資本主義同全球化加上新自由主義或獨裁，不停向下一代進行剝削，造成巨大的貧富懸殊。

所以未來人類如果要有出路，必須要打到新自由主義影響下的全球化資本主義，同獨裁共產主義，進行第二次人力解放同本土經濟產業革命，從而創造大量職位。

你可以想像如果商場的產品，香港所生產的只佔0.01%

咁如果由香港人生產大量食品同家用電器產品，甚至學新加坡生產自己軍用產品，如無人機，槍械，人造衛星，潛水艇，裝甲車等等，所產生的職位量將相當巨大。

進行新的金融革命，推翻現有制度之後，更先進的人工智能出現之後只會令人類的工作機會大創業機會將會大增。

大部份人可以從事自己的興趣有關的工作。

為什麼香港人不能開發自己的iOS系統？創造更多職位？正是因為全球化的資本主義，及獨裁的共產主義控制下難以實現。

唔好唔記得世界上有好多人根本到唔到做研究工作既level，用機械取代晒呢班低下階層既職位佢地好容易變成社會不安份子。

點解工業革命英國冇暴動

底層既人死晒邊個去消費？
有錢人買再多樓再多車，都只不過係維持一部分企業既盈利，到時好似大家樂，康師傅，Mcdonlad都會消失。

因為當時係生產力不足
現在未有ai大量使用已經係生產力過剩

冇全球化你有得用iphone？

全球化資本主義的好處已經到頭了

當時未有更先進的人工智能，如今人工智能可以二次解放人類勞動力，令更多人從事研究工作，放棄低智力的工作，將來應該會有大量教育學位創造更多科技人才，從而創造香港人自己的iPhone, iOS，各類型食品產品及家電產品，軍事用品，太空微型衛星等等，不同種類的職業將會大量出現喺香港從而創造大量機會。

香港要推翻資本獨裁的共產主義，大多數窮人才有希望。

實驗體永遠唔會係呢班人

攻殼機動隊咁
個個都義體化

Souce

Skynet

terminator
I Will Be Back

個腦幾時可以落hdd?

如今新的人工智能出現，從而可以二次解放人類勞動力，

但人類一直在新自由主義影響下的全球化資本主義，及獨裁的共產主義控制下難以實現 ,

因為現今獨裁剝削制度，不停向下一代進行剝削，造成巨大的貧富懸殊。

人類只要 推翻現有的獨裁剝削制度, 進行第二次人力解放同本土產業革命,建立新形的民主制度。

進而令下一代做自己想做既野只為興趣喜好去「工作」 這是最好的

利用新的人工智能同新制度二次解放人類勞動力之後，會創造大量職位，香港可重回光輝時代，

革命之後在創造大量教育學位，教育可能係教你點樣有效地運用知識,

創造各類型的產品，點樣將知識用係對世界有幫助既地方同發掘自己最有興趣既方面, 畢業就算知識可能植入,思考方式同性格唔可以。

未來會有大量度身訂造的創作同產品。未來人多才多藝會數理化，自己寫歌、填詞、畫畫、寫詩、唱歌等等。

香港人從此可以遠離低智力的重復性工作，在大量香港科技人才支持下可以創造香港人自己的iPhone, iOS，各類型食品產品及家電產品，

軍事用品，太空微型衛星等等，不同種類的職業將會大量出現喺香港從而創造大量機會。

回顧香港過去：文學影響力曾至台灣和北美洲廣及整個華人世界；影視受歡迎不但在西方也在東南亞、日本和台灣甚至遠及中東，

是除印度外唯一能挑戰Hollywood；工業品 made in hong kong 的名聲遠及法國巴黎受先進世界認同。.

看香港歷史，根本就覺得香港瘋癲。香港曾經取代日本成為第一大的玩具出口國；瑞士鐘錶公司曾經搬移部份廠房來香港。

咪on9啦
你估個個都做到專業人士
開個位俾佢都要佢做得嚟
香港真係咁多人懷才不遇咩

我諗嘅嘢完全同你一樣

好多學者都已經主張人機合一會未來主導社會
Homo deus呢本書有講

哩個post真係好多烏托邦撚
講到二次人力解放咁理想
明明就係超大規模失業潮，低下階層俾ai代替後搵唔到社會定位，變成靠政府養無生產力無消費力，大大個社會炸彈

發覺好多人仲未明生產同消費個循環關係，好似個市場識得自己無限變大咁

短時期內佢地當然唔會馬上變學者 要有過渡期 佢地既下一代向上流既機會大好大

俾資本主義縱壞左

係囉
冇demand何來supply

共產唔work係因為人有惰性

以色列同香港人口相約，

以色列人可以制作各類型食品，軍事用品如戰機，坦克，核武器，太空微型衛星等等，

當時未有更先進的人工智能，如今人工智能更可以令以色列人生產力飛躍。

為什麼香港人唔可以?

正正係因為教育問題加上新自由主義影響下的全球化資本主義，及獨裁的共產主義控制下令香港人弱化﹐

新制度革命出現後，可以令香港人創造大量教育人才，提升教育質量，有人才便可創造更多機會。

如果一個小孩生在才德兼備的富翁之家，他所受的教育質量會低嗎?難道他難以成為專業人士?

回顧香港過去：文學影響力曾至台灣和北美洲廣及整個華人世界；影視受歡迎不但在西方也在東南亞、日本和台灣甚至遠及中東，

是除印度外唯一能挑戰Hollywood；工業品 made in hong kong 的名聲遠及法國巴黎受先進世界認同。.

看香港歷史，根本就覺得香港瘋癲。香港曾經取代日本成為第一大的玩具出口國；瑞士鐘錶公司曾經搬移部份廠房來香港。

以色列冇ＡＩ個陣都整緊坦克飛機核彈啦
香港廢就廢啦

生產力大增都要有相應既龐大市場去消化產品，最佳方法就係對外傾銷，好似中國咁。
但如果變到每個城都有能力自給自足，對外貿易依賴減少，產能就會好快過剩，生意無法增長，分分鐘要學共產黨計劃生產，做生意會慘過食屎 結果就係經濟長期無增長，喜迎共產2.0

記得好似有隻game係講生化人 好似叫咩 xxx ex Human Revolution

唔係叫生化人係叫augmented human

最多入recession
生產嘅識自動按市場調整生產力
去返equilibrium
呢個post有冇人讀過econ?

每個城市提升自給自足能力，正是人類提升自給自足能力，不會出產能過剩。

比如自給自足水耕蔬菜設備:

個人化手機控制水耕蔬菜設備。[台北市內湖高工提供]

個人化 3d printed shoes

要打到獨裁的共產主義，以及新自由主義影響下的全球化資本主義，人類才有希望

未來社會唔係再講增長
係講低消耗 高效益
發達國家人口老化
人工智能出現就可以維持國家繁榮
但對發展中國家就係災難

上面講咗不是因為香港廢，
是教育問題,新自由主義影響下的全球化資本主義問題，以及獨裁的共產主義的問題

唔講增長你問過全世界d有錢大股東未？
人地投資舊錢出黎就係要求你不斷有增長，至少要俾得起股息，如果全世界d公司都玩零增長，邊個仲會投資
你地諗野可唔可以現實返少少？

革命之後，在新制度之下，資本家一樣可以投資教育，因為新制度下教育會不斷有增長喎。

水耕種唔到米，同埋要識計能源效益
個人化3d都要你班人識玩CAD

你估個個人都有能力識???

香港係無錢，有錢你想整OS，CPU都得
唔係無人材，係留唔到人材

現有社會同體系根本就唔會接受到人工智能
利益只會到少數人手上
科學家有講過未來社會人工智能普及係後稀缺社會
多數人做智力創造工作
但正係你所講大企業令我覺得唔會達成
近幾日有個post
講美國有錢佬係對世界未日準備得最充足
有個it佬有講人工智能會搶左大部人工作
世人會敵視it界
所以已做好準備
我驚未來班有錢佬唔係對末日做準備
係制造世界末日
減少人口

以上只係舉出一些自能代產品，未來可以創造更多:

革命之後在創造大量教育學位，教育可能係教你點樣有效地運用知識,

創造各類型的產品，點樣將知識用係對世界有幫助既地方同發掘自己最有興趣既方面, 畢業就算知識可能植入,思考方式同性格唔可以。

未來會有大量度身訂造的創作同產品。未來人多才多藝會數理化，自己寫歌、填詞、畫畫、寫詩、唱歌等等。

香港人從此可以遠離低智力的重復性工作，在大量香港科技人才支持下可以創造香港人自己的iPhone, iOS，各類型食品產品及家電產品，

軍事用品，太空微型衛星等等，不同種類的職業將會大量出現喺香港從而創造大量機會。

留唔到人材，係因為香港在中共控制下冇咩發展機會﹐
加上冇訓練政治人才, 香港人冇能力改變未來, 係教育同制度問題，唔係因為冇錢，因此本人不認同關於香港冇錢的講法，你可參考一下的:如何用1177億元「令香港名留青史」?

900幾億起高鐵 同用 2000幾億起第三跑道 ，香港係好多錢。

去火星要花多少錢？SpaceX投資了3.2億美元

中國耗資150億建太空站

日本都係俾100億起軌道天梯，直上太空站

因為世界現有的制下，是不停向下一代進行剝削，造成巨大的貧富懸殊。 所以不能發揮人工智能的好處，反而加速咗剝削既力度。

解決方法不是造世界末日，而是革命整個人類制度。

一直覺得開發AI係個錯誤決定

太空電梯

靜悄悄的太空電梯軍備競賽:

太空電梯的概念最初出現在1895年，但是在幾年前，它還僅僅只是一種科學幻想。2005年3月23日，美國宇航局正式宣佈太空天梯已成為世紀挑戰的首選項目。

有學者預測：「天梯可以使人類歷史實現跳躍性的發展。」並構想：初版天梯可能在2019年問世，其成本大約為70億~100億美元，與人類其他大型太空工程相比，這項費用並不算太大。

太空電梯不僅能用來將人和貨物從地面運送到太空站，還可以被當做一個發射系統，因為太空電梯必然被地球帶動旋轉，而越高的地方速度越快，所以將飛船從地面運送到大氣層外足夠高的地方，只要一點加速度就可以起航了。或者用太空電梯把零部件帶上太空站，在那裏組裝。

why? 咁工業革命又是否錯誤決定?

2012 年二月日本大林建設公司宣佈以100 億美元建設[太空電梯] , 時速200 公里.

咁你唔勤力咪俾人剝削囉
點解連登有人咁天真信共產主義？

本末倒置
人工智能由人類發明
依家要人類迎合翻？
On9

再問人類點解要咁高輸輸出率
配合奴性？

本人係 反對 共產主義 同 新自由主義影響下的全球化資本主義。

本人係提出一種未有既制度，新制度革命包括:
二次解放勞動力,增大教育科技及其市埸,
產業多元化,本土化經濟等等。

最多咪保護主義
點新制度法？
我睇唔出喎

我點睇都覺得佢係共產修正主義
反對市場競爭，人民公社，計劃生產

新制度係提升人類自給自足能力,
人類再無任何經濟考慮同負擔，
做自己想做既野，以興趣喜好去「工作」

永動機同ai機器人一出是但一樣都會破壞經濟系統個喎

本人係十分反對共產主義，因為它是一個科學化的獨裁制度。

絕對唔會係錯誤
但係想取代人類？
過多1000年都唔知得唔得
講緊既係人類d小聰明，cheat，膽色
尤其焦土呢d日ai肯定唔敢做

唔同，
工業革命出嚟嘅產物係純粹方便人類，機械開關點都係人類操作，
但AI就會有凌駕同取代人類嘅潛力，
再加上而家仲要整埋感情入去，
如果你擁有獨立思考，會唔會甘心畀廢過你嘅人騎一世先？

本身香港就唔係靠本地消費黎賺錢
而個市場早就放眼全球

AI發達程度總有分先後
個政府應該將教育不斷轉移支持知識型高增值產業
變成被AI取代既人越黎越少, 就算唔叻既人都可以學做D AI做唔到既工種

不過個政府從來冇vision

在現今的資本集團同獨裁的共產主義下才會發生，因為有少數可以控制機械人工作,又或者好似matrix咁大班機械人實際上只有一個 admin有思考。但ai係唔會消費，ai取代勞工，勞動力減少失業多了，消費下降，收入下降，人類難以生育下一代，令人口大幅減少，人口大幅減少導致AI可以取代人類既機會大大增加。

所以人類有必要推行新的革命，取代共產主義同資本主義。才能令AI造福大多數人類。

冇經濟考慮
咁唔係共產？

共產係有人民公社，共產係有經濟考慮，當年大陸成日強調人民公社是毛澤東的新經濟戰略。

係共產主義下，個人不能擁有生產力。
共産主義，係指出在一個體系下，土地和資本財產為全國人民所共同擁有，反對任何特權，消滅私有產權

所以唔係共產。

另一個特點係人民公社係屬於共產黨的計劃經濟體系之下，所以共產主義是相當之多經濟考慮。

共產主義是一個科學化的獨裁方法，對人類的傷害是相當大。

咁所有人衣食住行邊個埋單？

係人工智能下人勤力都無用
中產階層消失
唔好咁天真信資本主義

上面已經講了是強化人類的自給自足的能力 。

其實共產主義，比資本主義更不可信。

而且資本主義的好處已經到了盡頭。

人類應該另找一種全新嘅制度，去取代以上兩種制度。

新的制度下，人類以興趣去選擇工作，會比舊有的資本主義同共產主義，更有競爭力。

幻想係好容易，但現實係你講果種模式需要大量既得利益者肯犧牲財富先會做到，基本上=無可能

我當你所謂自給自足係"ai管理&生產機械人，機械人生產人類用品&自主開採資源&自主保養"

1.假設係全人類免費共用，點樣誘使人去出第一筆錢建設？無錢賺架喎？
2.點樣令現有資源供應商放棄收入，送塊地俾機械人開採？
3.部份有限資源例如高級食材，珠寶，藥物之類，一般人失去工作後有能力買？
4.承上，假如司機，廚師，侍應，Sales ，地盤，文員，裝修，街市佬，農民，漁民，工廠妹之類低層工作全面ai化，果班被淘汰既人點樣轉行？邊度黎咁多新職位俾佢地？
5.原本高薪厚職班人(醫生，律師等)突然變到就算唔使做都可以無憂無慮，你有無聽過[做又三十六，唔做又三十六]？
6.過到有錢人果關先算

第一，政府所有土地都是有年限的，所以一到年限政府會收地，但不一定重新賣地。當然不同礦石的地有不同的用途，然而政府可以決定收回的地的用途。

第二，新制度是強化人類的「自給自足」的「能力」，不是提供免費午餐。沒有做也36不做也36的問題。

第三，新的制度下，人類以興趣去選擇工作，會比舊有的資本主義同共產主義，更有競爭力。

第四，跟足新制度的法例做，所有轉變也不是一下子，是循序漸進的，相信商家會接受。

呢位巴打唔係好明咩叫AI

AI本身就係用黎設計做變數大既task，反而重複工作根本用唔上AI，普通programing就解決到

第五，1177億元的港珠澳大橋又是邊個出呢？

900幾億起高鐵 同用 2000幾億起第三跑道 ，在香港又是邊個出呢？

為什麼你不能看作，是基建的建設費用？

第時會唔會有唔同汽車品牌嘅人

一部分電腦科學家擔憂AI，這反而會讓問題更嚴重，因為人類將會失去工作動力，而且無意創造新工作了。

但其實完全相反，現今人類花太多時間在低智力重復的工作上，而停濟不前。

新的制度下，人類不單以興趣去選擇工作，
群眾反而花大量時間去學習或創業，
進而不斷尋求新的刺激新的發現。

唔洗變機械人嘅，等我幫下你啦

好多人只會諗「比機械人取代」>「無野做」>「無錢」>「會死」

跟住就會發癲，而唔識去思考，去反抗政府

可見未不同AI品牌嘅生化人可能就係最大階級分別。

睇完呢個post 即刻買左佢本書黎睇

Timothy 兄有睇new age野？
阿米星星小孩？

唔知你點諗 一樣要出黎做野 只不過低技術厭惡性工種 被AI 機械人取代黎做

未來人類工作會傾向更高知識 or AI不能勝任既工作 好事黎

見到係Elon Musk講就覺得唔可信

所言甚是

工業革命開始果陣 d工人都係因為工業化會令佢地無野做 咁事實唔係

人類係萬物之靈 低技術 危險性 高重複性 厭惡性 留比AI機械人去做

大家睇下 富士康一堆人做流水式作業 明明人類既大腦就有無限既可能

AI既出現 工廠全自動化都好 係社會一樣有工作比人類做 唔通做足6日 日日12粒鐘去做流水式工作就叫做有生產效率咩

唔明佢地點會覺得係唔洗做野

以前聽納米技術係第二次工業革命
我自己覺得唔係

AI
工廠自動化
機械人

呢d先係

買AI養自己

56k已經足夠

ching oh ball

咁就唔會個個都做到佢想做嘅職業啦
例如個個都想做醫生
咁
１：想做＝有能力做？
黃綠醫死人又俾佢做？
２：社會真係需要咁多醫生？
多咗出嚟個啲咪冇工開？

上面提到：
新的制度下，人類不單以興趣去選擇工作，
群眾反而花大量時間去學習或創業，
進而不斷尋求新的刺激新的發現。

之前提過新制度係指出人類社會會擴大教育市場的支出，會有大量人才投入教育市場，從而人類會花想更多時間去學習或者創業。

你這個例子，他會花更多時間去進行學習醫學直至他的學歷及專業水平達到政府認可為止。

正如我上面所講新制度增強人類的自給自足能力，令到在競爭激烈的社會底下，增強生存能力。

佢點都讀唔嚟都要俾錢俾時間佢讀
符唔符合成本效益啊？

如果我冇記錯德國係任由市民去讀大學，完全免費的。

人生就像一場長跑，難道辛苦就放棄夢想嗎？

咁係因為德國大學好難考
考得入都應該會讀得嚟

香港有人retake DSE幾年都考唔到
係咪俾佢retake到三十歲？

係人腦裝入寬頻介面，
咪即係比電腦入你個腦，直接控制你囉

這個世界有理想的人，一直都是活到老學到老喇。有幾咁奇怪呢？

唔好再搵德國黎同香港比啦
香港拍埋去簡直係沾染德國

咁呢條友十幾年乜都唔做
影響社會生產力喎

新制度下的資源引導方法：
係保護人類的生存能力，強化人類自給自足的能力，提升人類追求夢想的能力，提升人類進入更高階工作。在新制度底下科技的目的是提升人類的精神文明。

有全自動機械製造日常必需品，咁咪唔需要佢啲「低技術生產力」，原因係機械做到曬啲低技術工作，「低技術生產力」=無生產力，咁佢咪可以繼續讀書將自己變成「高技術生產力」